［警世］搞清楚黎明行動嘅對象係邊個

開首立場要講明
我係支持黎明行動 但係唔支持道德勒索

剛剛睇到幾個post 都係到講緊道德勒索嘅問題
話咩宜家仲翻工=賣港 乜乜柒柒
哩樣野我認為絕對唔可取 因為無可否認有一班人真係唔想罷工
如果佢真係咁想翻工 哩個係佢地嘅自由 係道德上我地絕對唔權力去唔比佢翻工 就算我地嘅目標有幾崇高都好

睇到哩度 可能已經有會屌話：
咁即係乜都唔使做啦

唔係

黎明行動要繼續 我絕對支持
癱瘓經濟絕對係一個好大嘅籌碼
我只係想手足們搞清楚我地行動嘅對象係邊個

對象：
哩樣野一定一定要搞清楚
我地行動嘅對象從來都係個政權 而唔係人民（i.e. 想翻工嘅人/藍絲）
一定要認清楚哩樣野 否則就會輕易墮入共產黨最鍾意嘅 人民鬥人民嘅局面

我地要搞清楚
我地用塞路嘅行動去對抗哩個不義嘅政權 係有住大義嘅名分
換言之 係人民對政權嘅鬥爭入面 我地絕對可以理直氣壯

但係係同時間 無可否認 我地係對其他市民造成不便
如果係同路人嘅話 我相信佢地絕對唔會介意
但係對於一D持不同意見嘅人 當佢地本身都唔認同我地
而我地係哩件事入面又直接影響到佢地
係道德上我地絕對無一個優勢
因為係哩件事入面 subject 同 object 都係人民
而每個人係哩個社會入面都係平等嘅
我地絕對無權力阻止其他人去做佢地想做嘅野

講左咁多 其實我想講D咩？
就係當你塞果陣如果有班人係度屌曬鬼 千奇唔好講咩
「有人死左啦 你仲諗住翻工」
一離兩者無必然關係
二離佢地本身唔care嘅話 真係無咩說服力
我地要做嘅係應該放低姿態 講聲唔好意思
然後解釋點解我地要咁做
或者保持沉默 由佢屌
就算幾勞氣都好 要忍住 千奇唔好屌翻佢轉頭
佢屌你兩句可以下下火嘅話 咪由佢屌囖 又唔會少忽肉
但如果你屌翻佢轉頭 就只會增加佢地嘅反感 增加成個運動所面對嘅阻力
食得鹹魚抵得渴 成大事就係要哩種態度

搞清楚
係個big picture度 我地係有大義
「暴政橫行 反抗有理」
但係無可否認 齋睇阻人翻工哩個行動 我地絕對係抵屌
你阻住人 人地屌你老母 合理不過

好重要 所以要講三次

最後
光復香港 時代革命
聽朝見

幫手推啊 P牌推唔到

push